## Türkçe Kaynaklar Listesi [![Build Status](https://img.shields.io/travis/fatihacet/turkcekaynaklar-com.svg?style=flat-square)](https://travis-ci.org/fatihacet/turkcekaynaklar-com)

Yazılım geliştirme ile ilgili özenle seçilmiş Türkçe kaynaklar listesi.

### [http://turkcekaynaklar.com](http://turkcekaynaklar.com)
### [KATKI ÇAĞRISI](/Katki-Cagrisi.md)

---


### Konu başlıkları
- [Android](#android)
- [ASP.NET](#aspnet)
- [CodeIgniter](#codeigniter)
- [Cpp](#cpp)
- [CSS](#css)
- [Django](#django)
- [Docker](#docker)
- [Flux](#flux)
- [Git](#git)
- [Go](#go)
- [Gulp](#gulp)
- [Haskell](#haskell)
- [HTML](#html)
- [Java](#java)
- [JavaScript](#javascript)
- [jQuery](#jquery)
- [Laravel](#laravel)
- [Node.js](#nodejs)
- [PHP](#php)
- [Python](#python)
- [Rails](#rails)
- [React](#react)
- [React Native](#react-native)
- [Ruby](#ruby)
- [SQL](#sql)
- [Swift](#swift)
- [Vue.js](#vuejs)
- Diğer Kaynaklar
  - [Faydalı Linkler](#faydalı-linkler)
  - [Podcast Yayınları](#podcast-yayınları)
  - [YouTube Kanalları](#youtube-kanalları)


-----


### Android
 - [Mobilhanem](https://www.mobilhanem.com/)
 - [Junior Android Geliştiricilere Tavsiyeler](https://github.com/muratcanbur/medium-yazilarim) - [Murat Can BUR](https://twitter.com/muratcanbur)


### ASP.NET
- :movie_camera: [ASP.NET ile Basit Okul Projesi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj49bsuq6iLrg1qyZtekSCgPW) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)


### CodeIgniter
- :movie_camera: [CodeIgniter Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/watch?v=mkTNMzrN97I&list=PL_f2F0Oyaj4_xGyQlwgsd9gI1UgnTTHkC) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)
- :movie_camera: [CodeIgniter Otel Rezervasyon Uygulaması](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj49nS8eZW1qQie6Zr4yRqDMF) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)
- :movie_camera: [CodeIgniter Malzeme Uygulaması](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj4_-tbmkqsQy3g0IGLSsxj5I) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)


### Cpp
- [C++ Turkey User Group](https://cppturkiye.wordpress.com/)
- [plepa.com](http://plepa.com/)
- [cppdili](https://cppdili.blogspot.com.tr/)


### CSS
- [CSS Anlat](https://www.youtube.com/playlist?list=PLadt0EaV4m3CV5URFStcmOMMP-G9Bf8LG) - [Adem İlter](https://twitter.com/ADEMilter)
- [Fatih Hayrioğlu'nun not defteri](http://fatihhayrioglu.com) - [Fatih Hayrioğlu](https://twitter.com/fatihhayri)
- [CSS Dokümanları](http://sercaneraslan.com/css) - [Sercan Eraslan](https://twitter.com/sercan_eraslan)
- [Bootstrap Türkçe](http://trbootstrap.com/) - Meftun Cincioğlu & [Bahri Bayrak](http://www.bahribayrak.com/)
- :movie_camera: [CSS Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj4-RyFL8mkfjYjEVCmJhWDQ3) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)


### Django
- [Django 101](https://www.youtube.com/watch?v=L-26ZJ3s6Mc&index=1&list=PLJeh-dT_Z82vvyYXmp1auK6A6e3aDlgCG&t=8s) - [Tolgahan Üzün](https://twitter.com/tlghnzn)
- [Django Girls Eğitimi](https://tutorial.djangogirls.org/tr/)


### Docker
- [Docker İpuçları](http://www.gokhansengun.com/docker-ipuclari-soru-ve-cevaplar-bolum-1/) - [Gökhan Şengün](https://twitter.com/gokhansengun)


### Flux
- [Karikatürler üzerinden Flux](https://medium.com/@keremciu/karikat%C3%BCrler-%C3%BCzerinden-flux-3e8ad03db2c4) - [Kerem Sevencan](https://twitter.com/keremciu)


### Git
- [Türkçe Git 101](https://aliozgur.gitbooks.io/git101/) - [Ali Özgür](https://twitter.com/aliozgur)
- [Git ve GitHub Kullanımı](https://www.youtube.com/watch?v=rWG70T7fePg&list=PLPrHLaayVkhnNstGIzQcxxnj6VYvsHBHy) - [Barış Aslan](https://www.youtube.com/c/Bar%C4%B1%C5%9FAslan)


### Go
- [Go Turu](https://go-tour-turkish.appspot.com/welcome/1)
- [Vim ile Go Programlama Dili Geliştirme Ortamı](http://blog.oguzhan.info/?p=1248) - [Oğuzhan Yılmaz](http://blog.oguzhan.info/)


### Gulp
- [Ben galp Gulp!](https://medium.com/@keremciu/ben-galp-gulp-1-15340198e866) - [Kerem Sevencan](https://twitter.com/keremciu)


### Haskell
- [Zor Yoldan Haskell](http://github.com/joom/zor-yoldan-haskell) - [Cumhur Korkut](http://github.com/joom)


### HTML
- :movie_camera: [HTML Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj4-Qro_C0ixzMWpCiogfXxKE) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)


### Java
- [Kurumsal Java](http://www.kurumsaljava.com/) - [Özcan Acar](http://ozcanacar.com/)
- [Java'da Multithreading](https://ufukuzun.wordpress.com/tag/multithreading/) - [Ufuk Uzun](https://ufukuzun.wordpress.com/)
- [Java ve ilişkili teknolojileri içeren blog](https://alicanakkus.github.io) ve [site](http://www.alicanakkus.com)


### JavaScript
- [JavaScript'te Scope: Fonksiyon Scope, Block Scope ve 'let'](http://f.github.io/javascript-te-scope-fonksiyon-scope-block-scope-ve-let.html) - [Fatih Kadir Akın](https://twitter.com/fkadev)
- [Javasript console log Komutunu Özelleştirme](http://www.avarekodcu.com/konu/11/javasript-console-log-komutunu-ozellestirme-kullanma) - [Abdurrahman Eker](https://twitter.com/abdurrahmanekr)


### jQuery
- :movie_camera: [JQuery Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj4-Jt6F-dyl6LEHNVaudH3rk) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)


### Laravel
- [Laravel Nedir?](https://www.sinaneldem.com.tr/laravel-framework-nedir-ve-ozellikleri-nelerdir) - [Sinan Eldem](https://twitter.com/sineld)
- [Laravel Türkçe](http://www.laravel.gen.tr/) - [Laravel Türkiye](https://twitter.com/laraveltr)
- [Laravel Türkiye Forum](http://forum.laravel.gen.tr/)
- [Laravel 5.4 Blog Uygulaması](https://www.youtube.com/watch?v=0N1tiGJTuGs&list=PLS-yaST2La_j2_WWCZXQcyYcBp7_7Teaz) - [Halil Coşdu](https://github.com/halilcosdu)


### Node.js
- [Node JS Başlangıç Eğitimleri](http://blog.ilkerguller.com/search/label/node.js%20dersi) - [Ilker Guller](https://twitter.com/the_bluescreen)
- :movie_camera: [Node JS](https://www.youtube.com/playlist?list=PLIM5iw4GHbNX-2wD-6hB7yJLxqWPS1byF) - Kayhan Ayar


### PHP
- [PHP Dersleri](http://ibrahimcevruk.com/kat/php-dersleri) - [İbrahim Çevrük](http://ibrahimcevruk.com)
- [PHP ile Nesne Yönelimli Programlama](http://www.rizagunes.com/kategori/php) - [Rıza Güneş](https://twitter.com/rgunes18)
- [PHP Dersleri ve Uygulamaları](http://yilmazdemir.com.tr/php-dersleri) - [Yılmaz Demir](http://yilmazdemir.com.tr)
- [PHP Serüvenleri](https://www.phpr.org/php-dersleri/) - [Musa Avcı](https://twitter.com/musa_avci)
- [Videolu ve Yazılı PHP Dersleri](http://www.erbilen.net/kategori/ders/php/) - [Tayfun Erbilen](http://www.erbilen.net)
- :movie_camera: [PHP Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj4-K_h0rC656Why8nJPF_dIO) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)


### Python
- [Python Dersleri](http://www.istihza.com) - [Fırat Özgül](http://www.istihza.com)


### Rails
- [Haydi Rails Yazalım](https://www.youtube.com/watch?v=wjEVDmHxrTk&list=PLR-hVfRDr2Mp8cDcbWZ6TX2YVTM0vECz2) - [Anıl İyidoğan](https://twitter.com/lifeis00FF00)
- [Ruby on Rails ile kapsamlı bir web projesi geliştirmek](https://mertbulan.com/2016/10/08/ruby-on-rails-ile-kapsamli-bir-web-projesi-gelistirmek/) - [Mert Bulan](http://twitter.com/mertbulan)
- [Ruby on Rails İpuçları](https://www.youtube.com/playlist?list=PLRFrHX5qAOJXUVVU0gBv03fQSespreX3E) - [Mert Bulan](http://twitter.com/mertbulan)


### React
- [React JS Eğitimi](https://www.youtube.com/playlist?list=PLC9XHh8X_kVJueSCNIp5ta_PcfOHpFKmO) - [Üstün Özgür](https://twitter.com/UstunOzgur)


### React Native
- [React Native Türkçe](https://ysfzrn.gitbooks.io/react-native-turkce/) - [Yusuf Zeren](https://twitter.com/yosooff)
- [React Native Uygulamaları](http://berkay.beyaz.us/category/react-native/) - [Berkay Beyaz](https://twitter.com/berkaybeyaz6)
- [React Native İle Login Uygulaması](http://www.avarekodcu.com/aramayap/etiket/react-native-login-uygulamas) - [Abdurrahman Eker](https://twitter.com/abdurrahmanekr)


### Ruby
- [Yirmi Dakikada Ruby](https://www.ruby-lang.org/tr/documentation/quickstart/)
- [Ruby 101](https://www.gitbook.com/book/vigo/ruby-101/details) - [Uğur Özyılmazel](https://twitter.com/vigobronx)


### SQL
- :movie_camera: [SQL Eğitim Serisi](https://www.youtube.com/playlist?list=PL_f2F0Oyaj4-6vvPSJssG4Jp6UqCTmWSz) - [Kablosuz Kedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg/featured)


### Swift
- [Swift Türkiye](https://medium.com/swift-t%C3%BCrkiye/archive) - [Ozgur Sahin](https://github.com/ozgurshn) & Huseyin Bagana
- [10 Dakikada Swift](https://learnxinyminutes.com/docs/tr-tr/swift-tr/) - [Ozgur Sahin](https://github.com/ozgurshn)
- [Swift ve Püf Noktaları](http://kenanatmaca.com/) - [Kenan Atmaca](https://github.com/KenanAtmaca)


### Vue.js
- :movie_camera: [VueJS Türkçe Eğitim Videoları](https://www.youtube.com/playlist?list=PLa3NvhdFWNipwk1KXeUpVQnAiAfuBw4El) - [Fatih Acet](https://twitter.com/fatihacet)
- :movie_camera: [Nedir Bu Vuejs](https://www.youtube.com/playlist?list=PLhLbfczNPVOKsDy-qb22aO-WxZUijmwTR) - Omer Şensoy
- [Vue.js ile Uygulama Geliştirme](http://oguzhan.in/vue-js-ile-uygulama-gelistirme/) - [Oğuzhan Aslan](https://twitter.com/oguzhanaslan)


## Diğer Kaynaklar


### Faydalı Linkler
- [Çalışma Masam](https://calismamasam.com) - [Tolga Gezginiş](https://twitter.com/tgezginis)
- [Anlamsal Sürümleme](http://semver.org/lang/tr/)
- [Tasarım Desenleri](http://www.tasarimdesenleri.com)
- [Github Pages ile Geliştiricilere Ücretsiz Blog](http://www.mehmetemineker.com/github-pages-ile-gelistiricilere-ucretsiz-blog/) - [Mehmet Emin Eker](http://www.mehmetemineker.com)
- [Haftalık Bülten: Yazılım ve Ürün Geliştirme](https://www.getrevue.co/profile/etaylan) - [Erman Taylan](http://www.ermantaylan.com/)
- [JMeter İle Performans Testleri](http://www.gokhansengun.com/jmeter-nedir-ve-ne-ise-yarar/) - [Gökhan Şengün](http://www.gokhansengun.com/)
- [Github Api Kullanarak İonic 2 de Basit Bir Uygulama](http://www.avarekodcu.com/konu/9/ionic-2-kurulumu-kullanimi) - [Abdurrahman Eker](https://twitter.com/abdurrahmanekr)
- [Kodedu](https://kodedu.com/) - [Rahman Usta](https://www.facebook.com/ustarahman)
- [Kodcu.com Blog](https://blog.kodcu.com)


### Podcast Yayınları
- [devPod](http://devpod.org/)
- [Yakut](http://yakutrb.com/)
- [Codefiction](http://www.codefiction.tech/)


### YouTube Kanalları
- [Doğukan Güven Nomak](https://www.youtube.com/channel/UCbu25feEIe6fY9fZx8BCMSA)
- [Fatih Acet](https://www.youtube.com/channel/UCvANtNYHe556zUWm6VzJenQ)
- [Adem İlter](https://www.youtube.com/user/ademilter)
- [Uğur Özyılmazel](https://www.youtube.com/user/ugurozyilmazel)
- [Bilgisayar Kavramlari (Şadi Evren Şeker)](https://www.youtube.com/channel/UCkkgrhDCJheXQNIFqUVw0_g)
- [Abdullah Uğraşkan](https://www.youtube.com/user/apoStyLEE)
- [Ömer Şensoy](https://www.youtube.com/user/omrse/feed)
- [Devnot TV](https://www.youtube.com/channel/UCgKcX7YBsGbdLrZQyOKMLQA)
- [Yalin Kod](https://www.youtube.com/channel/UCiziEYDqww4rn3wn7otqHQQ)
- [Istanbul Coders](https://www.youtube.com/channel/UCnrnk2aCRuFillw5PvDjKjA)
- [Okan Davut](https://www.youtube.com/channel/UCD9xZqZn8YHkm-6XnmdgYGg)
- [Rıza Güneş](https://www.youtube.com/user/rgunes18)
- [Kablosuzkedi](https://www.youtube.com/channel/UCYT5QTr38bwp85Pka8YSVIg)
- [Avare Kodcu](https://www.youtube.com/avarekodcu)
